學生哥想簽紙結婚係咪好on9?

大家都好愛大家
如果有錢有地方住，真係想即刻結婚
當然依家冇錢又冇樓
如果結左婚排公屋/抽居屋有冇得諗?
淨係簽紙，未擺酒嗰啲

過多幾年先講

幾多懷孕結婚都有啦
點解學生哥唔得?

十幾歲仔比一個女人鎖死on99

廿頭，u未grad

咁都比你入到u

碌入

dee dee, 世界好大架

我世界就係佢

過多3個月先再講

點解3個月

自己鐘意咪得，不過自己攔左嘅就唔好後悔

有信心唔會後悔

大把女未食就結婚

我同佢銀行各自都有接近6位數
真係冇得諗?

小朋友,你不如好好讀書先啦

我有信心你會後悔

利申：玩夠收山

接近，姐係冇啦

其實下年grad
Grad左結婚唔好咩?

從來唔貪玩

出黎做野先算啦
做學生會諗得個世界太美好

未讀完書已經有幾十萬
我都係GRAD左5年先有第一個十萬

學生哥儲得幾多喎

同條女一齊左幾耐？

未grad果時同你諗法一樣想快啲結可以聯名抽居屋

有intern，有part time，有補習，睇你點儲姐。
btw可能有舊唔多又唔係少既錢，就以為有希望

結果呢?

應該好快離婚
同埋唔好生仔，肯定做社會垃圾

兩年

咩U

姐係你地想分開住但就咁簽左紙先？
為左抽公屋都冇咁快輪到你地喎...
邊個想結先？你自己咁諗？佢提出？

同埋我覺得你個topic咁寫都覺自己on9啦

有共識唔生，窮撚冇資格生

認真, 想做就做, 如果唔係幾十年後就會後悔(假設最後冇一齊)

係住果方面煩D 姐,再唔係去大西北租套房, 比心機做野搵錢絕對唔係問題既

新·阿爾克馬爾出現了

比你估到，我知on9，但真係抱住個希望想同佢結婚
兩個都想

驚自爆 唔答

過到3年先啦

識frd grad咗無耐結
想結咪結

離婚可能性好高

要結婚已經要俾一舊錢(兩老好傳統禮金酒席過門果啲唔小得)，雖然儲埋有一小舊錢但夠俾得呢樣果樣黎都無左好多，所以都係疊埋心水一炮過儲多啲先算啦 想二人世界唯有得閒就同bf去旅行

唔使理人點睇啦

你明結婚個意義就得

咩咁快就定 唔試多幾個果d comment唔使理

第時既野無人知

絕對唔關錢同有無地方住事，肯撚定你會後悔

大把上一輩廢老係咁

兩年就想結婚
不過你真心想結嘅話 呢度啲comment講咩都阻唔到你架啦
始終覺得男人係出去玩過嘅好啲

拿拿聲結左襯未有收入剩計資產
夠你排2至4人公屋 到做野無可能排到

唔on9
識人都係大學就簽左紙
grad左1年已經有公屋

唔講錢
出左黎做野會令一個人嘅價值觀改變
樓主等你地兩個都做左野, 睇定d先啦, 咁心急做咩

食多幾條囡先啦

排4年喎⋯⋯到時仲未有野做？

其實呢，你重係學生。之後條路好長好多野係你地預計唔到，你呢個做法唔係唔得，係有機會後悔囉
我聽我老母八返黎，我住果度有個男仔19定20歲同人簽左紙跟住排公屋，一直都分開住既，旱2~3年見個男仔換左女朋友

既然你都咁堅定，你喜lor，上黎開咩po，想比人屌？

好認真，我情況同你一樣，初時都係打算簽完紙輪公屋

然後五年之後就分左手，樓主好好諗下

係

結囉 又唔係唔可以離
想結咪結

出到社會做野之後 你就會覺得今日依個決定好傻仔

其實我強調簽紙結婚
係指緊擺酒嗰啲唔會依家搞

除左可以排公屋抽居屋
真心想比個名份佢
所以先咁想

想自己頭腦清晰啲

想就去做啦，U未grad就儲到呢個數，照咁睇樓主都成熟既

一齊左兩年都仲有嗰種感覺都結得過既

點解咁急？大左肚？

我都想讀完書結
想下好
父母已經係一大難關

唔後悔有乜問題

其實我唔擔心我地是但一個會出軌
我知自己係咩人，亦信佢係咩人

只係現實有好多條件令我地卻步

你有冇同屋企人商量過，雙方家長知唔知？

有冇父幹

留名三個月後返黎

咁你咪簽囉
係咪條女話結左婚先比扑呀？

兩個扑左未？

傻啦，世界那麼大。

其實你地試下同居先啦
相見好 同住難
如果捱到同居 我諗結婚都唔係大問題

簽紙，你估唔駛錢呀？

點解想結婚
你地呢個年紀同埋得個少少資產 結唔結婚有咩所謂
除非係你自己對感情冇信心想用結婚黎綁死兩個人啦

真係好努力儲錢
每月都會用excel計支出
反而依家有舊少少既錢，就以為有希望

冇，決定唔生
未試過做環保撚

呢個都係主要因素
我知就咁廢up咁實好多人負皮
但真係想度清楚係咪有可能結婚
有，就想去做

既然決定唔生既咪結囉
無細路最多咪離婚之嘛

諗住一齊傾哂成個plan，先同家長講

就算你唔玩 你都唔擔保你條女第時唔會想玩
到時上嚟叫春

到時咪比你笑囉

厹心態：
你唔係咁on9成世人食一條女呀嘛? 梗係每隔半年換條新女黎食啦
玩夠咪搵個處女結婚囉
我周圍食女就合情合理 港女唔係處女就係雞就係公廁

抽居屋你有錢比?

我都有想結婚 但2年實在未足以證明可以行一世
雖則可以話離就離
但婚姻個意義某程度上失去咗

我都答你唔到

老實講張紙黎姐，你覺得好重要咪簽比佢，到唔重要時就離都得，反而最現實係集中返解決現實問題如雙邊家長，住屋同你兩個畢業前途。
利申同居7年一樣畢左業就出黎住

其實我覺得最重要係說服女方既家長，你見過家長未？
最好清楚佢地老豆老母對個女段婚姻有冇咩期望同諗法

知你老母咩
未出黎見過世面都夠膽死話知

出到黎社會 你開始有錢 你要思考自己未來條路
同時你需要負擔既責任愈黎愈重 面對呢D責任既時候
你先開始知道自己個抗壓能力 你確定而家你已經有足夠既抗壓能力擔起頭家?

連登仔時時鼓吹窮撚唔好結婚生仔唔係妖言惑眾 係大部分人唔願面對既事
貧賤夫妻百事哀 你同你條女未出黎社會 根本唔明白呢個道理 乜都有老豆老母頂住

上面答左
想抽居屋嗰啲，同埋想比個名份佢
我覺得係我比唔到信心佢

睇你點睇，閃婚都可以一世
結左好耐婚都可以離婚
只係嗰個係咪你姐

我唔中意玩

連登真好撚多中學雞小學雞
學生諗呢d直頭on9

想做就去做
但同時再三肯定下係唔係會一世長久

FF下都唔比？

最好出嚟捱過咗返工嘅第一年先好結

兩年...

玩乜鳩 樓上大部份毒撚可能女仔手都未掂過

呢類型post 以前真係只會係5p度見到

btw

屌你老母,咁撚早結乜野婚啊? 同埋post主你係中學定大學生?
咁早結到時咪又係離婚 同埋結婚排公屋 你知唔合依家兩人排公屋要幾耐啊?on9

早結早離

支持樓主

結婚為左抽公屋 你兩條友都過硬入息架啦 到時審查咪又係收皮 如果為左呢樣野先咁急結就唔洗諗啦 如果係因為愛對方仲無聊 係愛既 唔結都得啦 一張紙姐 其實都唔明你點解一定要宜家結 有無d 勁d 既原因呀

威，巴閉，英雄主意

第一眼睇
以為中學雞
第二眼睇
原來大學生
除左on9都唔知講乜好

可能上得連登多，以為好易抽到公屋做人生贏家
兩人收入上限得萬七

我都係

個個都睇死樓豬，但係我撐你架，鍾意就去做

害撚死佢咋

答以下問題先
1. 你地各自讀咩科
2. 同左屋企人講未
3. 一齊左幾耐
4. 有無同齡朋友結左婚
5. 清唔清楚結婚係法律有咩意思, 離婚過程手續etc
6. 平時係咪每次啪都帶套
7. 有無叫過雞

睇佢口吻似中學雞

佢唔生仔出黎咪由佢結飽佢囉
咪大至上同d mk 拍一二個月紋人地個名上身咁上下之嘛

抽到居屋你供唔供到
你自己計下兩個入息要幾多先供到
到時比你抽到 即使父母比埋首期
你都未必供得起
你口口聲聲話愛佢
如果最後層樓變左你地負擔而嘈交離婚就真係唔知為乜

利申：同男朋友加埋月入47k都唔敢買樓

我以為中二三果D戇鳩

唔on9
想做就去做
唔洗理人地點樣睇你
當然 要雙方父母都同意先得啦

真心一問，點解一定要有樓
同老豆老母住唔得？

少年，你太年輕了

你根本就只係想搵人支持、仲問黎做乜

聽你語氣你應該無女朋友

Ok 支持樓主 留名等你過一兩年上黎呻

條女見完世面你實後悔

有時候唔係錢嘅問題

佢係咪突然有左

咁天真既 老老實實 條女好正夠你玩 我諗ok既 但係如果出到街 10個正妹有5個都正過你條女你就諗清楚 細細個緊係覺得自己一定hold得住

依家先黎簽紙排公屋，有鳩排
講下我自己：

20歲個年入紙排單身公屋
22歲同女朋友簽紙結婚，轉家庭戶排公屋
今年25歲，出黎做野幾年儲蓄加埋屋企人資助，舊年年中係市區買左私樓。

之前試過抽居屋，每次房署寄黎個d凶宅，近垃圾房公屋我都要，直到依家樓都買撚埋都無回音。

如果你簽紙為左容易d買資助房屋，咁你唔撚洗諗。依家d公屋唔係為香港年青人。你依家先入紙，我諗到你中年可能會有機會排到既。

簽紙結婚的確可以俾個名份你女朋友。

但你都必須要諗清楚，結左婚仲分開住真係會產生好多問題。女方會重新考慮你當初俾個名份係咪仲係咁重要。

對方都同意咪得囉

無錢生仔=害死個仔

人地咪講左唔生囉, 結婚咋嘛

唔生仔，為咩事咁急結婚

究竟諗到婚姻有幾簡單？

乜都話你明 你知
但事實係畢業出到社會做野 價值觀會改變好多
你都唔會再同而家一樣諗法啦
唔係話人人都會有大改變 但絕大多數囉

快簽

唔係on9, 係戇撚柒鳩

毛都未出齊

想做 就做

諗下長遠la

好天真
柒過5p

同居左先好諗，一齊住先知係咪適合過人世

去啦屌你老母

grad 左先講啦，大把女到grad 時就飛人

乜都冇就想簽紙拎走人地個女
如果你自己有個女
肯唔肯咁就嫁女呀？

我覺得真係無咩所謂

反正家下離婚都平常

中出多幾次就得

去排期
簽個名
就搞掂架喇

其實個世界好大
唔好咁on9

come on james

有幾多個十幾歲一齊到終老啦on99

結婚其實唔美好，細路好心你慳d啦
利申已婚一年絲打

拍拖兩年大學生學人排公屋?

第日如果讀完大學有分高薪工為左公屋唔做就好笑

plan好先通知家人？
有冇尊重過屋企人？

仲要唔係徵求同意，係直接通知
請問點樣令女方家長接受？

咁樣會唔會令女仔同佢父母關係轉差？
你老豆老母多左個女姐
人地岩岩供完個女想嘆幾年
你一句唔該都冇就簽紙？
你兩年，人地老豆老母係供左廿幾年呀

簽紙就算
你地同意咁有冇考慮人地父母會唔會想個女嫁得風光
唔係主張浪費，但起碼要有場婚禮囉
個女嫁人唔見得光呀？

自私撚

咪撚等啦 直接簽啦依家 得閒去對方屋企訓咪得 買乜樓

戇鳩仔

咁想結婚既
堂堂正正
畢業後比返個求婚人地

拎積蓄攪個小型婚禮
依家十萬都可以攪個小婚禮架
比返名份唔係咁樣偷雞比架

係咁愛既就拎d勇氣出黎啦

屌...

自己決定啦上黎問都on99

點解連登愈來愈多小學雞
仲話大學生 腦荀都未撚生埋就話結婚
又話比名份比信心

呀哥仔 信心絕對唔係咁比囉
你浸多幾年社會先講結婚啦
連經濟能力都無 講乜鬼結婚

講真 簽張紙代表到啲乜？
感情既野唔係話你簽左紙結左婚 就完勝
你地感情好既就算唔結婚唔簽紙都一樣好

大把人廿頭結婚啦，樓主唔好聽上面班毒撚講野，覺得合適咪結，又冇法律規定結婚一定要擺酒一定要有間屋一定要即刻一齊住
Ps但如果個女未夠21要佢屋企人同意

本身都唔係firm實既事
只係根據番現有既條件同問題
想睇下有冇個希望可以結婚

初頭大家插係講緊未玩夠嗰啲
當然站係我角度會唔同意
正如你都唔會當你女朋友係SP，食完就算

但其實現有條件不足以結婚，我同意嫁
所以先帶起話題討論
可以浮多啲問題出黎打沉我

利申番 我下年U grad，佢asso仔

結啦結啦
岀到黎做野 分分鐘即刻離婚

老實講，細路你未見過世面就咪撚咁on9啦，女人出左黎做野就變嫁啦

所以你有後悔22歲結婚?
我仲大過你結婚嗰陣，你認為當時決定有冇錯?

我地都夠21啦

認真有個朋友同男友讀Year 2 就結左婚, 仲買左居屋, 不過出黎做左五六年野, 就因為發覺大家好多野睇法唔同而離婚lu...

我建議真係出黎面對社會, 大家響社會角色都唔再有大改變先諗啦... 要知道一段關係好容易因為角色上0既衝擊而改變... 例如你出到去做野, 識左個女同事, 先知呢個世界啲女人係可以咁有吸引力0既.... 淨係呢一樣已經夠你變心

當然我唔係話你一定變, 但純粹有呢啲case 分享下咁解

利申: 出左黎做野頭一年都同女友散左, 之後同新女友拍左幾年, 大家都覺得大家定性先結婚.

住埋一齊多過兩年先好諗啦
相見好同住難呢個道理幾時都啱

結論係
等大家出黎做野幾年，定哂性，有穩定經濟能力先可以結婚，到時都唔知幾歲

仲要面對雙方家長
出黎做野，經濟能力都好多野諗
一個唔覺意有左bb你都頭痕（好多已婚人士做足安全措施都照有左）

屌你老母你而家幾大啊, 30歲前都做到以上0既野啦

係咁架 你估結婚咁簡單話真心愛對方就大曬咩

要對一世架

外國大把人哩啲年齡結婚，以前古代仲早，係香港有居住問題啲人先鍾意塑造到30幾歲結婚先係正常，但諗深一層點解簽左紙就一定要一齊住？點解要有間屋要事業先可以結婚？有上面既條件只係會令你結婚既過程同之後舒服啲冇咁辛苦，你依家結婚老實講你地一定會好辛苦好多困難，但如果你地接受到又有決心既，又認定對方係另一半，咁依家結婚跟本上就冇問題

但邊有女人想廿到尾先結婚嫁

小朋友

快啦 結啦

你自己諗喇, 建議就比左, 你鍾意結其實好簡單, 去註冊處比千幾蚊就搞掂.

其實我個站腳點係，養得起頭家就結得婚
只係唔知養得起個定義係邊

屌27、28算咩尾姐，又唔係叫你30歲先結

收皮啦，你個case跟本係個人問題，大把人30幾歲先結婚，之後一樣會包二奶

至少俾到水電煤家用，日常生活無問題先

快啲結

痴撚線, 個撚個case 都個人問題架啦, 見過啲咩咪講出黎囉, 唔通呢啲野有套公式點先為之啱咩. 其他人分享完意見咪等樓主決定囉

係好on9 一陣條女比帽你帶就好笑

喺香港，好似唔係個個家庭都做到呢樣喎

帽事既

想做就做
支持你地
打破框架係值得支持
但要諒力而為

兩年咋

咁你要考慮下囉，兩個人組織一個家庭唔易架

祝你好運

不過樓豬連結婚都要上網問人 都係心智未成熟on99嫁啦 算吧啦

同埋你要諗下你條女可能仲要幫佢屋企供樓啲

咁都睇到幾十萬
真係gard 到 ？

但依家係你變心喎
咁啫係你個性格有問題啦
咁點同樓主呀

遲多幾年香港唔止無處女，仲要廿歲頭全部係離婚棄婦

Sor 我講得唔清楚, 上面嗰個係同學經歷, 我同女友分手係我比人飛, 唔係第三者, 純粹係大家世界唔同左, 見到面大家都已經無野講

btw 你都唔敢講樓主係咪一定唔會變心啦

我識有個中三on99話想同條女結婚
我心諗 你地一年都未夠鬧咁撚多次交 不如你地試下唔好一個月鬧咁多次先再講啦

原來係女朋友想早結婚

想同做係兩回事

兩個人要去到結婚而相處穩定
淨係講個愛字唔夠嘅
就算有錢生活都唔代表唔分開啦...

其實無問題，結婚都係畀錢簽張紙，有個婚姻資格去排屋仲快好多

橫點今時今日結婚與否都代表唔到忠誠

你真係太天真，過多2-3年仲係咁樣再結婚都唔遲

你想簽咪簽囉 酒後擺都得架啫
最緊要你兩個都希望咁做就得
大把人20歲結左婚但乜柒都無仲要有個仔啦 咪又係生存得好地地
大不了咪離婚 幾舊水咋
上班果班人係乜撚野時代嘅古董呀
結婚就=要生仔呀？ 大撚把人結左唔生啦

其實呢，真係唔洗急住結，我20歲開始拍，23歲開始諗結婚，都去到27歲先結到，有d野係急唔黎，要有計劃同埋令對方父母放心交個女比你

俾夠你每人有10萬，都係得20萬咋喎
個20萬夠要黎做乜？

分身家已經仆街啦

係呀，好on9呀
拍多幾年唔分手先算啦...學生哥

唔會，反正而家離婚好正常

你地有共識既話根本唔需要簽張垃圾

結婚一世人正常應該得一次 你真係想咁求其就結？
成世人流流長會發生乜事都唔知
再講 你地咁早結左婚 書都未讀完
到出黎做野果陣人地見到你女朋友咁早結左婚實覺得佢會無啦啦走去生仔 人地仲會唔會請佢？
結完婚之後住邊？租樓定靠父幹？
唔好咁天真啦
我以前男朋友都講過等到我地21歲即刻結婚既on9說話
最後當然21歲都未到就分左手
過多兩年先講啦

總之一句 唔好一時衝動

就算你有錢 而家結 你之後都好大可能後悔
你廿幾歲 野都未做過

18歲就結，一齊排2人公屋，4年上樓

4年係第一輪派樓，通常派d廿幾三十年又唔就腳，户主死左拎出黎果d公屋
不過等三輪我諗六七年都得既，廿五六歲有間屋算唔錯
但18歲結婚，離婚既機率真係好高
男同女又未玩夠，而且廿幾歲離婚仲大把世界
你仲要考慮贍養費問題，係香港即使對方通姦都可以問你拎贍養費，未睇定就結真係好危險

自己有答案又上黎問
人地比意見又ban尻哂
柒下柒下咁

想睇下分手之後樓主點

三年之後仲係度先同我講野

無後悔。
只係想同你講句，巴打們講得好岩。你地雙方一日未出黎做野，全職投身社會，仲有好多變數。

出到黎社會有好多野會沖擊你地既有觀值觀。由其是你地可能將來會有不同圈子/ 行業生活。

有情唔會真係飲水飽

岩岩識人求婚trip 帶埋畢業公仔..簽完紙2個禮拜條仔登記左炮交apps 會員..條女喊想離婚 佢地都話拍左10幾年係都要結..參考下..出黎做野好易變..

柒撚到閪咁 快撚d結 咪撚阻住個學位

講就講冇計劃生育
一個唔覺意泵大左個肚
個b你兩個有錢養咩？
奶粉錢都驚你比唔起
唔好講話靠daddy mammy比錢你養
你簽得紙就要自己負責
供書教學
比個好嘅環境另一半同個b
家下唔止四百萬架啦

好勒仲要供/租樓
講左供先
我驚你首期都比唔起
爬文好似話你兩條友户口都係各自五位數？

好啦咁租樓
日常生活 + 車費 + 水電煤 + 租金
儲到幾多？
講將來？慳啲啦

為咗張紙同名份好on9咁
簽咗張紙就有名份咩..
如果抽公屋都可以
我覺得婚姻係好現實既事
諗清楚結婚為咗咩囉

我都係grad左之後就結婚 錢係一個問題 屋企人都係一個問題 我結婚預搞三十萬 再加埋自己銀行都要有六位數先安樂 所以儲左錢先啦 愛你嘅女人唔會走 裸婚都拍多一排先啦

樓豬未撚訓醒 唔好屌鳩佢

結婚對於男同女根本唔同 男人覺得簽張紙就搞掂 但絕大部分女仔小學或者幼稚園就ff緊自己個婚禮會係點 你係錫人既 畢業俾心機 做多幾年野先娶人啦

嘩眾取寵
件事由你覺得自己on9果下就已經唔係真實

各自接近6位數
姐係20萬
其實20萬好少

今時今日嘅香港真係好撚悲哀
咪就係因為香港嘅樓價貴到仆街 樓主知道冇父幹冇可能買到 又想同女朋友二人世界 先唸埋啲咁嘅on9野

快啲結婚

有咩事可以去ifc排隊
記住唔好離婚就得

其實係外國好正常

做人無憂無慮真好呀

拍得兩年真係太短時間啦
蜜月期都未過
如果大家都真係咁堅定
拍多三年
等大家有事業基礎
先再結都未遲啦

如果淨係為左排公屋就唔好諗喇
抽居屋都還可以嘅

曾經中學雞個陣我都有咁諗 諗得個世界太簡單 不過自己太廢 手已分 我係死垃圾

過多幾年喇小朋友思想

屌，個個借錢都幾十萬啦

窮撚離婚邊有贍養費煩惱， 最緊要申請公屋

一定後悔
利申廿頭結婚

突然見到咁多人覺得婚姻好神聖咁
婚姻只係拎法律同資格權力
愛唔愛一個人同婚姻無直接關係

如果有計畫有想法有決心，好肯定係對方唔會後悔咪結婚囉，拍拖唔一定要4，5年至可以結婚，唔好驚離婚個啲，冇得你驚，咩都驚就咩都做唔到，一係就結婚前抱住可能會離婚嘅心態結，咁就算離婚你都有心理準備
我知我最後兩句on9，但我覺得係咁

我出黎做野幾年, 兩個加埋儲左幾十粒都唔敢貿貿然結

香港地結婚唔係你睇戲啲鬼佬就咁行入教堂自己宣誓咁簡單
淨係四大長老已經有排煩，你冇錢冇事業憑咩說服人地嫁個囡比你

姐係你地上面提出果啲結婚點解要有條件既野我都明，亦都好同意。但現實生活就係唔容許你咁

就算你兩個本身好新潮好開放接受到既，身邊三姑六婆既閒言閒語都好煩。
同埋坦白講女人呢種生物本身好易受人影響，就算你條囡係出淤泥而不染既仙女，到真係要做之前比佢老母講兩句９９％都係不了。

又掉番轉諗其實如果你雙方感情係咁穩定既，又係咪差果一紙婚約呢，簽同唔簽有咩分別？ 係咪冇左個簽名就冇能力一齊行落去？

同埋好同意樓上有巴打講, 出黎社會做野真係好多衝擊

出到黎做野, 就算個人本身幾純幾乖, 對事物既睇法唔多唔少都會改變
邊個唔會變呢, 當年學生哥我覺得30蚊一個飯已經好貴, 宜家唔過200 都算平野, 又係咪有錯先? 一個人係唔同既階段,地位, 有唔同既睇法係好正常

人就係會每日都變 差在變幾多 變好定變壞
你又夠唔夠膽講自己50年不變呢

我都知說服唔到父母嫁喇
所以依家咪要盡力儲下錢，搵下錢咁
學生哥能力有限咁解

其實點解要拍拖
拍拖就係比大家結婚前互相了解對方最真實一面
你skip呢步，到結左婚先做番咪就係離婚d on9

唔係咁簡單

唔記得講你有信心接近完社會唔變，有冇諗過唔代表佢一樣。

計劃呢，其實條數真係計唔掂。如果一世租樓我覺得都仲有機，不過到時儲唔到錢上車嫁喇我諗。

先幾年我屋企咪又係每月得萬頭收入，4個家庭都生存到。

咁拍拖要幾多年先可以結婚?

結啦
有大學同學已簽紙

PS, 英國撚
對同學一個係中國人一個係BBC

香港都冇50年不變啦，只係一定要硬食
咁同得佢結婚，就預左接受對方嫁啦

上面好多未結就話驚定離婚
就係因為本身都無乜大錢先唔怕離婚，再者，男人老狗怕乜柒

其實現階段我覺得錢同住先係最大問題，解決左呢兩個問題，就冇咩憂慮

講咁耐都係無信心，其實個啲人嘅意思都係哂氣
任何嘢都係一種投資，投咗可能會輸，但唔投就唔見得會贏，永遠不變，唔進步仲可能退步

咪就係， 結婚都係驚擺酒要洗一大筆錢， 樓主個case唔洗擺酒， 重要係為左申請公屋。 貧賤夫妻百事哀， 無屋住撚有女嫁你， 輪到間公屋之後就算離婚都賺啦

結咗婚即排公屋，孖住搵錢畀租儲錢，苦盡甘來

啲人唔識玩，結完排咗一間，即使離婚，仲有機會畀大家分多一間

有冇咁愛呀
你班臭男人咪又係鍾意新鮮感
到時你條女又鬆又殘你係咪又頂得順

無計， 班毒撚無女肯嫁唔識玩， 或者屋企大把錢唔恨公屋

遲早都係架啦
睇下係畀邊個插鬆嘅啫

好撚同意

戇鳩仔呀

唉
想我都仲係好想結
但錢嗰方面條數好難計

簽張紙唔係好貴啫

同你講我有朋友就係為左排上公屋結婚
簽左紙半年，就離婚

搞結婚離婚律師費都唔少
最必背住離過婚既稱號

巴打 有信心就去吧
祝你成功

佢地幾歲

男定女先？ 男就唔怕， 女先驚啫。
但又唔係強姦焗賭， 結婚大家同意先決定， 大家預左可能有咩後果。

而且年紀大有樓就唔會離婚咩， 你太天真了

戇鳩樓主 成個中學雞咁，想結咪結囉，又要問人，但其實自己都諗好點做，講啲對你好既野就聽完就算，只係想聽到人支持你 快撚啲簽，等你之後上黎呻

同問

有哂目標咁結婚都堅持唔到，會唔會太垃圾

如果你生於外國, 咁既年紀結婚係無問題

當然 你喺香港, 咁既年紀結婚都無問題 , 但仲有好多後果連帶住囉

知道有用嗎？ 今日香港幾多歲結婚都有機會離婚啦

八卦下姐咁惡既

會唔會離婚最清楚果個一定係你自己， 其他人既意見根本無意思

唔on9，話on9個班只會講將來自己會點變，而無諗過關係係要自己有意識去維持
有咁嘅意志，幾時結都一樣
不過條路自己揀，仆街唔好喊依然適用

快
唔好等下個禮拜

嗱嗱聲抽咗先啦
遲一日都夠你慢一輪

不過我調返轉，覺得結婚就代表承應自己嘅愛係一紙婚書就能夠代表到嘅事，所以唔肯結婚

所以經濟先係最大問題

無父幹無外父幹無中六合彩你十年內廿年內結婚經驗一定係你最大問題， 根本無分別， 但你宜家結可以輪公屋早d上樓

而家兩公婆排冇仔女
至少六七年
到時仲要審查你個入息

點輪？
兩個人人工上限萬七呀

好多人根本連入息上限都未清楚就叫人報公屋

樓主未grad wo, 所以咪叫佢結左先

你未清楚樓主背景， 追post啦

樓主祝你好運
記得得閒update下

定期會跟進你入息幾多
派樓前幾個月係會再查多入息
除非樓主留五六年班唔grad，如果唔係一grad都超過啦

學生個時申請係零收入再加兩公婆，就算6/7年都快過好撚多人 入息嘅嘢一定有bug畀你走到

呢啲諗法一係gay既一係tb 再唔係就無腦

依家dse入u個班係特別低質

玩多啲女人會高質咗？

係要定期update加派樓前update個入息
你惟一走到既方式係做一d 收cash既工，好似揸的士，做地盤
咁其實樓主可以即quit u唔洗哂學費

你覺得grad左儲夠錢先黎結婚重有冇可能排到公屋呢？ 起碼宜家就排機會大好多， grad左儲夠錢先結婚應該連交表資格都無

我做就欣賞你，香港好多淨講唔敢做

係好on9

因為你呢個階段簽紙同寫張心意卡無分別

拎到之前就做啲濕鳩cash/支票出糧，入落老豆老母度先，上到盤做返正式工超支加租都平過市價

兩者都係無可能
資產反而少問題，你大可以俾第三者儲
問題係你一grad搵返正常工就會過二人$17350個入息上限，佢之後係一定要你update既，咁你果時都過左個上限，100%申請作廢
除非你grad左唔做野或者做一d收cash既工囉

講6,7年已經講得鬆左啦
而家個進度分分鐘十年

認真
讀完個u 出到黎做嘢體驗下
如果大家感情依舊 冇綠帽
咁到時由得你點結都得喇
中途又可以排下公屋
btw有地方一齊住下先會好啲
好多同居之後先知對方唔啱自己

睇佢讀咩科啦
Cs做freelancer 收入check撚到

所以18歲就排定，30歲上屋都有賺

抽居屋睇命，排公屋講策略

會出cash/支票既工都係咩工大家心照啦
我當你咁都忍到，你將grad左後最黃金果五六年時間做份咁既工，你可以奢望上左公屋後搵到乜似樣既工

咁我唔知，你肯定係收cash/唔寫名既cheque咪得

幾年前有fd抽到公屋， 都係18歲同細佬聯名開始輪， 都係幾年就輪到， 不過係極舊公屋， 但市區有鐵路。 都係果句， 宜家有機會排， 過多幾年連排既機會都無

所以依啲就要睇下自己計劃到幾多同承受到幾多風險，賺咗間公屋又想大富大貴？

有資格交表排就好排啦，拎咗個號碼先，結咗婚再申報，一樣可以排快啲

樓主話自己已經20歲，已就黎grad
其實可行既，樓主同佢條女考個牌揸的士，咁咪查唔到入息
上左公屋後就繼續揸的士，因為果時都近三十歲無工作經驗搵唔到乜似樣既工，揸的士仲好
佢兩個如果接受到其實無乜問題

再唔係仲有補習依啲工種，識樂器仲發

有啲中小企你同老細傾下都有可能支票出糧

都得
做私人補習頂足五六年，之開有少少錢可以開間補習社

好難肯唔記名喎

樓主 其實個世界好大 到你地各自出黎做野之後仲可以講得出依番說話先算啦 你地拍左兩年仲新鮮 日後就算你唔變心條女都可能會變心
btw都希望你地真係可以行到最後

我都有朋友同細佬排，18歲開始，而家廿八先上到，仲要係咁多年前，而家開始排個數更加大，因為多左極多新移民排
連最快果條長者二人同住都耐過以前好多
所以要打散工或者拎cash/同老細夾既工，唔係唔得，不過你永遠唔知要等到幾時，同埋如果本身有想做果行，就要好多年後先可以起步

exactly
方法係用既
但要一個大學生grad之後至少五六年做散工，但係睇著其他同學係大公司做一份正正經經既工，甚至有人升埋做manager，其實係好難頂
而且到你上到公屋，你近三十歲無經驗又可以點搵份似樣既工？已經仲無競爭力過班fg
當然有人覺得犧牲左黃金五六年住公屋係好值得？兩公婆成世加埋搵二萬幾三萬住公屋已經好滿足既你咪去馬囉
人各有志啫，最多咪你地個仔女廿年後上連登屌柒自己父母無大志

樓上成班唔係佢結
人仆街，唔係佢地仆街
講就緊係好聽

社會上好多引誘，錢，名利，異性
各式各樣，我覺得你地雙方都出黎做野幾年，經歷下肯定左對方先。
好簡單一個例子，你結左婚，你事業岩岩起初，你公司話你去外地工作幾年，人工係你而家一半，番黎比上級你做。你點做？掉低新婚老婆起年？

香港最多離婚原因，莫過於兩大原因。中出有左，似你咁諗住一生一世，事實上經歷緊本未夠，一結就發覺對方無限缺點，又同時經過社會洗禮覺得現任唔夠好。

樓上成班唔係佢結
人仆街，唔係佢地仆街
講就緊係好聽

社會上好多引誘，錢，名利，異性
各式各樣，我覺得你地雙方都出黎做野幾年，經歷下肯定左對方先。
好簡單一個例子，你結左婚，你事業岩岩初起，你公司話你去外地工作幾年，人工係你而家一倍，番黎比上級你做。你點做？掉低新婚老婆幾年？

太多錯字 重發

男友做左野兩三年 我就啱啱畢業 諗住過多年幾兩年就結

樓主建議你同女朋友同居一排再諗結婚問題，同居真係係會令兩個人關係，思想唔同左。

講下我自己先
我同佢一齊四年，大家都20頭，有出過嚟做嘢有讀書，大家性格，講嘢，理念都好似。
佢兩年前辭左份正職過左澳洲讀書，long d左一年，上年我都跟埋去澳洲開始同居生活，當時都已經有講過下等佢畢業過兩年結婚，點知年頭個陣發現因爲搞簽證問題一定要結婚我先可以搞到簽證留我係澳洲，佢好想我係個邊陪佢所以結左婚，但都會照原定計劃等幾年後先正式搞

另一個故事，我朋友
一齊未夠一年就結左婚，大家分開住間唔中上男方屋企訓下，而家結左年幾發現大家好多嘢唔夾，想離婚又傾唔掂

所以樓主真係諗清楚先，唔好比愛情令自己盲左話結就結，連大家一齊生活都無試過。同居真係可以令你哋可以為左d日常生活小事嘈交發現大家唔夾，不如試下同居先再諗

同意試下同居

雙方都真心愛對方，甘願付出一切就結得啦

利申：22歲結婚，25歲生仔

聽人講咁多做乜呀，同女友溝通清楚， 大家都想結咪去馬囉

同居都係另一個方法
同佢再溝通下先

依家距離畢業其實唔夠1年，早啲計劃一定有好處既我相信

多謝大家

不過同居即係租樓，儲唔儲到錢又另一個話題

根本樓主就選擇性睇回覆
岩聽嘅先睇
唔岩聽嘅就過主
哂鳩氣

我有睇哂嫁，只係人在國外覆唔哂

結唔結婚都要一班素未謀面嘅人幫手決定 洗唔洗教埋你洞房？

有番3 5 7年經歴先再講

意見接受，行動照舊既人又要屌
唔接受又要屌

好難服侍

聽人意見先決定又要屌

你覺得呢度嘅人會清楚你地兩個嘅情況
仲有一大堆人跟本不理你死活係度9up
最簡單講 呢度嘅人因乜事要幫你 你估真係連登大家庭？
大個仔啦 聚老婆都要上網問 係都問自己老豆老母外父外母 再唔係咪間朋友親戚
問三唔識七嘅人

網上討論區係咁嫁啦
你又知我唔係9up?

我認真mode有感而發up一輪姐 當然你可以係9up
你將來如何都唔關我事
你可以聽陌生人嘅意見都唔關我事
只係我好睇好你地呢d不理世俗嘅婚事姐 亦都唔想你地仆街 就係咁

樓豬一定後悔
我曾經都有咁諗過好彩最後冇結 家陣散撚埋

多謝你既祝福
我至少一定會同佢慢慢溝通，搵到個可行既共識

你出得呢個post你都係想人地話你唔on9姐
咁大個人自己行為自己負責番

點會on9
利申 今年廿三歲 同女朋友廿一歲就註左冊

有時唔衰過唔會學精，況且樓豬都未必一定衰既。
加上就算衰左樓豬男人老狗蝕得幾多丫，後生就緊係要敢作敢為架啦

iktf 後悔左

冇話唔得既 不過聽講結婚排公屋都唔係快好多

但重點係你地兩個既關係而家係穩定
都唔代表出左黎做野都穩定

同埋咁早結婚為咩？ 結婚之後好多野都唔同晒嫁喇 好多野都變成係責任

結啦，唔岩咪離婚囉屌，反正你都係on9嫁啦

你就真係難服侍呀
要結咪結囉，關人撚事咩
上黎問問問，要比既意見好多巴打都比左
仲係到做咩，快D結呀，今日好去結啦
同得你依D on9仔一齊都應該係on9 架啦
兩個on9咁夾， 岩架啦快撚D結啦，咪出黎害人

樓主 我都有咁諗過
諗住直頭唔比屋企人知
住就依然分開住
簽張紙係為咗方便第時抽居屋咁樣咋
其實都冇乜問題呀
第二時係唔夾 咪離婚囉
有咩大不了
同埋你係男仔 有乜所謂呀

25歲先啦

其實講話拍多幾年有乜意思
要散要變嘅都係一樣
我就唔認同結婚一定要去到咁現實嘅
係愛，對對方有信心，相處係舒服嘅咪結
但前提係，一定要同居先
同埋經歷過一啲大事

你而家先諗？有人做左啦，屋都攞埋啦

到30歲離婚搵唔到下個咁點？十幾歲食女時期你話結婚！？